公務員幹部化 時事評論員 - 劉細良

公務員幹部化
時事評論員 - 劉細良

(社內相)

星期日天下制裁集會，警察再度失控，令市民憤怒。我估計因警務處長在中西區區議會公關show出事，被公眾嘲笑，以警方一向「唔衰得」的文化，一定會搵機會復仇。但PK鄧落中西區出事，盡顯警察變成「冇紀律部隊」，錯在自己管理不善，紀律廢弛，非關對手。本來是一場政治show，顯示新大佬願意接受民意代表質詢，唔會逃避責任。過往公務員是擅長應對這些局面，有一套protocol跟程序，夾好先至等一哥老頂出場，贏取民心民意。

但PK鄧這場公關show結果真係PK，首先入場接受李思傿獻花，張相出街已經令人啼笑皆非，再搭多個「忠義民團」石房有，這撐警組合神憎鬼厭，沾上就一定失分。因為爭取中間民意，就即係得到中產主流支持。試問李思傿硂石房有點可能為PK加分呢？第二個爆笑點係五個便衣沒有佩戴委任證，被主席鄭麗瓊斥罵並喝令離開，結果四人乖乖出示證件，另外一位離開。身為紀律部隊，在警務處處長面前如黑幫各自為政，如果五人認為毋須出示證件，應該五人一齊退場，而並不是一個走、四人留低。

政府部門將對付黃店

這場公關show壞在「便衣夥計」手上，而最災難性在結尾。區議會動議針對PK，結果所有公務員集體退場，擺明對着幹，民政專員指不認同動議內容，這是荒天下之大謬。英式公務員並非列寧式幹部，要秉持政治中立，無論執政黨是誰，他們不會有自己取向。出席區議會會議的公務員，其工作是協助會議進行，記錄會議內容，及確保符合會議規程。動議內容是甚麼，同他們工作沒有關係。正如立法會動議辯論不信任特首，其他出席的官員不會因反對動議而離席，屆時可能由政制及內地事務局長答辯，反駁議員論點。今次退席事件比PK公關show失敗更令人氣憤，因為此舉是徹底破壞公務員中立的價值，變成聽黨話跟黨走的政治幹部，公務員將完全陷於政治鬥爭之中。

目前香港市民最反感也是這種公務員幹部化，這表示消防硂食環硂屋宇硂建築等專業部門，今後將按黨指示去對付黃店，徇私瀆職成為常態。警察抄牌，只要發表撐警言論，成為自己人，就可以拍膊頭冇事。現在香港人只有依靠公務員良知，拒絕執行這些荒謬的政治指令，做回一個不偏不倚的公職人員，甚至要有吹哨者，揭露部門內如何按政治鬥爭標準行事。自從民政專員變成了DQ主任後，當時已預見公務員變政治鬥爭工具，只不過墮落速度之快，實在意想不到。對中共而言，九七後的改造香港大計，一直無法順利推行，董建華歸咎於陳方安生一班政務官，於是搞出高官問責制委任一棚政治盟友，落實北京政治任務，結果2003年一役灰頭土面。但今次借反送中摧毀整個英式文官制度，比問責制遺害更大。

林鄭月娥不知悔改之餘，繼續做出賣港行為，破壞香港制度，實在是千古罪人。

劉細良
時事評論員

1月21日 星期二 20:00 121元朗黑夜半週年

1月21日 星期二 20:00 121元朗黑夜半週年

121元朗黑夜半週年
日期 : 1月21日 星期二
時間 : 2000
地點 : 元朗黨鐵站 / Yoho Mall